自顧加擁有物業但無收入，係香港真係慘過食屎

已經兩個月無收入，有張商業登記唔可以當失業，想參加D資助課程都冇資格，乜都申請唔到，乜野援助都冇自己份，嗰一皮野就算把。

有層樓好似好好咁，但我係完全feel唔到幸福感。係香港，贏家只有兩種人，一係有錢到可以經濟自由，一係窮到可以申請所有政府援助。

想知真失業可以拎d咩援助

sell it

自僱有$7500呀！

有層樓供完仲想點
咪叫春啦

唔可以賣樓？

搞唔掂都仲有得賣樓
有咩咁慘

點樣7500，真心救教

我唔貪心，挨過呢段日子將來有錢我會盡量捐

你咁講都啱既，如果我單身一丁友真係好多路行。

只係 慨嘆，即使我唔讀書叻唔係精英，至少都努力左咁多年，無傷害人無做對唔住自己既事，但最後如果都搞到要賣樓還完同一個成世咬老綜既人同一層次，咁香港真係好K形。

不嬲都係做唔到最有錢就做最撚窮果班好過，唔上唔落最仆街，稅照交但乜都冇你份

唔係有交開稅就有資助咩？

香港係一個鼓勵向下流動嘅社會

google 搵左未

唔駛賣樓既, 按咗層樓都套到舊錢出黎應急
你確定以後搵到錢還得返就係

我自顧唔代表我收入高，印象中我只交過幾年稅（收入差距真係好大，好景嗰陣每月6位數，差嗰陣可以一皮都無，最差近半年，係負數），特別呢兩年個人入息都無過要交稅既限額。

打份保安工都皮一二
管理費一千 水電一千
仲有一皮駛

我都係咁諗，我發現武肺時期有兩種工 穩打穩陣，一係黑警，二係保安。

最慘我要搞埋單生意D手尾，訂單唔多但都要有責任完成佢。 話你知，我既感覺係，大陸而家係比大部份人想像既慘烈，咁既形勢好大機會會打杖。

有樓是人上人
仲想點撚樣

有樓都係到開post 叫冇樓現況又衰過你既情何以堪

收入低就唔洗報税
我失業都報幾年之後佢先話我有大變動我先再報，隔一兩年都會有信問我

係香港 班露宿者咪仲慘 執垃圾執野食 仲要比黑警恰
咁慘 放左層樓佢 移民去白俄 烏克蘭 越南做皇帝囉

有報啊，但近兩年佢只係寄張「如果要交稅就主動申請」既信比我。 可能我已經被社會放棄

好似要有供MPF先有，好多自己做老細嘅冇供MPF，所以冇得攞

供番！2月、3月，4月

1. 求其搵份hea既風流工打下
2. 賣左層樓去大西北買返兩層，一層自主、第二屠整劏房出租

根本無敵好唔好？
搞生意就唔好住，時勢唔啱

自己一條友又有層樓係手你叫乜春啊
就算去做foodpanda都餓唔死你啦半年內

不如講多啲

可摸以講多啲 我親戚都話大陸環境差到食屎 但係A 股冇點跌

最近根本上唔到去，但知道好多廠係冇生意，五一有唔少都放半個月，間廠仔房東主動由7000減到2500。

我識兩個廠佬改行造口罩

有老婆有仔丫，如果得自己一丁友就唔使咁煩，大不了用最快捷方式移民離開香港。

小學棋王嘅全康小康之家 能算窮麼？

證明你既成功唔係靠你能力返黎, 只係當時你夠-6

你有樓自僱供完都咁 咁我呢d無樓自僱咪要去死？

我唔否認

正如真股神係要睇跌市，而唔係睇升市。

我知道帳面上我比唔少人好，但實際面對既幸福感唔係咁計

正如70年代香港大部份人都窮，但佢地肯定比而家既香港人幸福。

幫唔到你 不過幫你打打氣啦

知足啦仆街

所以香港跟本係人間煉獄，自殺比例全球數一數二最高既鬼地方，想有自己既安樂窩簡簡單單生存都咁難，呢個仆街政府真係要快d推翻佢

如果我係你我就會反思你有無能力去捱過呢個時期, 如果無既話可能, 咁你就無可避免要作出改變

我自小既認知，係唔可以將自己既責任推比社會。

我其實知道自己既問題，但同時覺得自己生處既時空同地點，根本唔適合自己

打仗未打鳩美國？

呢個係感覺，因為我睇過好多歷史，一個專制社會如果面臨國內經濟困境，結局幾乎都係發動戰爭。

係度曬命有層樓揸手

有生之年睇到中共滅黨都幾正

痴線，好景果陣你呢種人就係叫鑽石王老五，有樓有事業單身

依家就上黎叫春？

劏出個未來

平庸之惡

我初戀就係我老公
點解要揀我喎

重有以去年12月至今年3月，生意額的減少可以申請補財，金額可以好大，又可以收取伙記薪金的津貼，這些都是偏向生意老闆而不是打工仔，去問政務處或上網睇下有什麼優惠啦！呢度大部份係打工仔地方

你講到重點，雖然唔係大富大貴，但照計我呢D應該算過得幸福，但生係香港，都強烈感到被好多野壓住，你話係乜野問題?

我冇請人，單拖自顧。

賣左層樓，過大海賭一鋪。
一係經濟自由，一係可以窮到拎緩助。

兩樣都岩哂你口味

秒撚左，樓主就消失了

如果得我自己一丁友，真係可能咁做

不過你話賭一鋪， 贏咗就可以經濟自由，未免太樂觀。

我都想知
有咩資助課程

賭兩鋪過關。
一係就經濟自由，一係就窮到拎緩助。

有D失業可以報既課程，仲有資助

之前有個輪椅維修想報，但問過話有BR唔可以當失業。

貪心囉
全香港一半人搵19000以下，日日幫最有錢果班人做奴隸，住幾千蚊劏房
搵少2個月錢就嘈，之前咁風光又冇投資搵d passive income既?

之前有錢已經用晒生活同供樓。 老實講，我可以供完層樓真係有D不可思議，學上面巴打話，真係好負碌。

我心諗如果唔係自己死好彩有幾年賺，根本無今日，

但而家諗返，原來死好命都只係得到而家咁既完全只有壓力，無幸福既狀態，有時真係唔知生存來做乜?

樓主供樓做幾多成按揭？

我死好命，之前係大陸買樓賺左差唔多百粒，再加埋積蓄，仲係二字頭既樓價買左北區一層

講緊當時其實可以一炮比晒（要問屋企借少少），不過朋友話咁樣會比稅局查，結果係借銀行幾十萬，兩年左右還完。

記得當年深圳D樓升得好癲，記得我買坪地一層600幾尺（買入到賣出都冇裝過修），嗰時係30萬人仔都唔使，我只攞約8萬出來，問公行借二十萬左右。 兩年唔夠升破100萬賣出。 賣出之後唔夠一年已經差唔多上到200萬。

不過而家好似落返唔少

2位ching可唔可以講做乜生意，講下邊行都好

屌，無睇名Tim

我做傘

呢年幾大陸禁運搞到我好慘。

我開post 唔係想講自己點樣正確或者點慘，我最想講既係，係香港買層樓已經係人生目標，但現實最慘係，你有層樓，都只係「可能冇咁辛苦」，而唔係乜都搞掂晒。

根本香港住既人，90%以上都係受緊壓迫，而自己到死嗰日都可能唔知道。

其實可以按左層樓套現既真係搞唔掂既話

痴線，原來賣ed都賺6位數。真係見識少
富baba又講得唔錯，自住樓唔係資產。係負債 。
你搬返同家人住埋得，你住個層放租比人

我講緊好景嗰陣

如果個個月都6位數我就唔會係度開post

其實之前有諗過租D平既地方，將層樓租出去賺差價。

問題之後發現，香港根本無乜平既地方租，再加上自己層野係北區地點唔好，租出去都收唔到一皮。 又要搞一輪搬屋成本，又要賭會唔會遇上租霸。 結果1都係就咁算

按左佢，拎舊錢黎買債券，再留返d for周轉。

巴打建議好好，如果我仲係單身多數會咁做。

可惜而家有大有細

講左咁耐 都唔知你既壓力邊到黎

冇收入，就係咁簡單

係香港，你無論有樓又好冇樓又好，你一但無收入，你就發現自己原來同咬老綜既人一樣，甚至更差。

我最想講既就係呢樣。

大把人努力咗好多年 樓都無啦 咁都有得講

老婆反對？覺得冇安全感？

有大有細就唔可以按樓？

又有樓 又有生意 停幾個月無收入就咁
你無儲錢咩？做生意係咁嫁啦 實要預多一大筆應急用
你口中咬老綜嘅人可能曾經同你一樣都係搞生意 只不過無你咁好彩仲有層樓

我可能表達得唔好

我最想講既係，係香港好多人想買樓買唔到，成世人就係為層樓賣命，成功因素就係有層樓。

但係我話你知，你就算最後買到層樓，都只係去到「唔會被人強姦得咁辛苦，對方可能尊重你會戴套」既層次，但「你被人強姦」呢個事實係無差別。

講白D，「買樓就係成功」呢點，香港人已經被洗晒腦。 你買到樓，只不過係由被兩個男人姦，升級到去被三個男人姦咁解。 你都係一樣被壓榨緊。

數據上，無錯我係比好多人好，但係現實? 你覺得我比大部份人獲得多幾多?

多好多
你而家個壓力只係無收入，但無樓嗰啲佢哋無收入嘅可能連比租嘅錢都無，居住對佢哋嚟講係好大問題喎
其實係你比兩個男人姦，無樓嘅比三個男人姦啊

你講到重點

「好多人慘過你」呢句野，令到唔少人中伏

因為「 好多人慘過你」呢個觀念，令到我地正常去爭取既「應該越來越幸福」，變成「只要唔好太慘」。

你覺得一個正常既世界，究竟應該係向乜野方向發展?

冇樓你驚要訓街。
巴打你有樓，最多食平d，玩少d lor

宜家經濟係好唔明朗，擔心都正常，撐住啊巴打！

我自己都擔心，宜家會練下打坐個人會靜d

多謝巴打，我知道好多人慘過我，我都知道我係無資格出來叫救命。

我只想同大家講，好多被視為人生贏家既人（我絕對唔覺得自己係），其實都係有苦自己知。

呢個究竟係乜野世界? 唔通真係嗰零點幾%既有錢佬，先真正享受到呢個世界既快樂?

係人都有煩惱架啦，只係你以為佢地有錢就唔煩姐

最緊要係點處理壓力同負面情緒

賺錢果陣你唔出聲？

當自己自僱緊 又搵唔到多錢 又無樓喺手 再睇埋呢d post 真係壓力大到想死 巴打你令我好想死

執咗間公司佢出去打工？

你講得啱，但係我重來冇覺得自己點偉大。 我都係搵餐食。

我發誓我以往有能力既時候，都會盡力幫助其他人。 我試過將一堆惠康現金卷，直接比個收紙箱既阿婆，同佢講「婆婆你跌左野啊」。

亦都試買過麵包比個唔識既阿叔。

其實都係舉手之勞，錢係帶唔到入棺材。

但我開始懷疑，一個人生存係為左乜?

當然，我可能hi大左。

建議你地睇下d佛經真係幫到你靜心

好耐之前，同ex去玩，寺廟有免費佛書拿，順手拿左本，打算冇聊時睇，果時睇完冇咩感覺，但唔知點解又唔拾得扔

拿左番香港，過左幾年收拾房間又拿出來睇，先發覺真係有用

有商業牌唔係一定要供？

唔係，我無供，我知好多人都無供

根本用mpf既標準去資助小企業既方式，係香港政府向市民報復既方法。

公道講，冇話啱定錯。

印象中積金局唔收投訴唔會查，如果間公司得老細自己一個又冇請人，冇理由自己告自己公司唔做MPF。

有D牌，例如電工A牌，早年唔駛cross check好易攞。而家簽要你俾埋MPF record 去證明你真係有係個間公司做過同埋工作年期。

接樓，買收息股咪得囉！最緊要唔好買妖股，要買藍籌。好似coca cola 咁

按樓

你有層樓已經贏左好多人，唔貪心打份風流工已經輕鬆
講咁耐你所謂既壓力就係貪心，想要更多
大把人俾社會剝削十幾廿年都儲唔到首期，漠講話一層已經供完既樓
就算有個穩定收入，5年儲到首期為目標，5年後樓價又升到唔夠俾首期
你想搵咩人黎比較?
運氣既野唔係人人有，你已經好運過好多人，你依家覺得差，咁以前比你冇運果D依家仲差

我識人就咁發咗，佢買咗唔止一層

聲大大你食過屎咩